工聯會促馬會重置電話投注中心以騰空車場增車位 馬會：關閉中心影響近千居民生計

// 當初設立投注中心，係因為天水圍好多人失業，當年馬會帶頭關懷天水圍不至於悲情城市，依家住嗰度啲人十個有九個攞綜援有閑錢走去買車，唔夠車位就趕人走， 真係好笑。//
//屌，當年又係佢叫改做馬會//

在今日（26日）遮打盃賽馬日開始之前，曾有政黨及天水圍天恒邨嚴重車位不足關注組人士，在沙田馬場會員席入口拉起横額示威，要求馬會重置天水圍電話投注中心，以騰出空地解決該區車位不足問題。
示威隊伍一度以十餘車輛阻塞會員門口外的道路，其後被勸喻駛向天幕方向，其後馬會亦有派代表接信，而示威行動在頭場開賽前已結束。
就有關注組要求馬會將位於天恒邨部份或全部的天水圍電話投注中心，恢復作為停車場用途，馬會的回應如下：
「本會（馬會）早前已與該政黨議員及該關注組的代表會面及作出書面回覆，表明有關建議會影響近千名現職員工的生計，當中超過九成是天水圍及鄰近地區的居民。
天水圍電話投注中心於2009年成立，為天水圍當區居民提供就業機會。馬會當年斥資1.55億元改建空置的停車場樓層，成為天水圍電話投注中心，為區內即時創造了2,500個職位以紓緩地區就業困難。
馬會也撥款超過4,200萬元，支持在天水圍開展《天比高》計劃，為有志從事創意行業的青年人提供培訓。多年來馬會一直致力招聘當區居民出任電話投注事務助理，近期於區內進行的招聘活動便成功聘請了400多名員工。
天水圍是全年無休的運作中心，若按該政黨議員的建議，關閉部份甚或全個中心轉為停車場用途，會直接影響近千名員工的收入和生計。在考慮到天水圍居民的利益，以及對投注人士的影響後，馬會未能接納有關建議。」

當年就係個停車場吉晒先比馬會接手
冇停車場唔識叫政府搵塊空地做公眾停車場?
工聯會真係成班狗屎垃圾

//天北不少屋邨有大量空置停車場，港府不妨善用這些空間作公共建設(如托兒所、老人中心、社會企業中心)，並聘用區內居民參與興建和營運工作，讓居民發揮所長，貢獻社會，一方面他們藉此賺取薪金養活自己，一方面也對社區產生歸屬感。//

當初設立投注中心，係因為天水圍好多人失業，當年馬會帶頭關懷天水圍不至於悲情城市，依家住嗰度啲人十個有九個攞綜援有閑錢走去買車，唔夠車位就趕人走， 真係好笑。

咪臭係

依家住嗰度啲人十個有九個攞綜援有閑錢走去買車
??? 拎綜援有錢買車 咁我仲咁辛苦翻工做乜撚野?

工聯會又出賣工人

工聯會呢d垃圾你想佢做d野會有幾建設性

十年前又係陸頌雄叫政府改變停車場用途，卒之改左做電話投注中心。而家又話想變返停車場

又企打工仔對面

你老母，天水圍已經無咩工作機會，仲逼走人地，你無撚野

到而家都係好多新界西學生師奶做part time既選擇

真係要搵返塊banner圖出黎bin 9條撚樣

過橋抽板 慣啦

Link?

又係陸頌雄呢條戇鳩仔

選舉年，又要做大龍鳳刷存在感

陸頌雄的父親陸德成曾於1967年六七暴動期間，在太古船塢工會會所被捕，被控非法集會入獄。陸頌雄曾就讀中華基督教會何福堂書院以及於香港專業進修學校修讀社會工作高級文憑，之後再進一步修讀香港公開大學社會科學課程，但英語水平極差。
政治生涯[編輯]
在2003年區議會選舉中，陸頌雄代表民建聯在新成立的天恆選區當選，其後代表工聯會，一直在天恆選區連任至今[4]。2016年香港立法會選舉時，陸頌雄代表工聯會在無競爭之下自動當選成為勞工界功能界別議員。他於當議員之前曾在廣華醫院任註冊護士學生以及在友邦保險任職理財顧問。另外，又在陳有海徐帆議員辦事處擔任議員助理。他是香港工會聯合會元朗綜合服務中心的助理主任。
2018年9月，陸頌雄會面英國議會跨黨派中國小組，並與前港督彭定康合照[5]。亦有合照被陸頌雄改圖，將英國議員和泛民主派議員全部合成為彭定康的樣貌[6]

工聯狗 又趕絕基層

佢真係好想連任 唔知可以deal到咩位呢

工聯會勞工界選兩次要轉直選

之前有post討論過有咩直選位可以比佢選
結果就係除非有人退位讓比佢，否則得九西或者超區但九西本身建制冇可能夠餅派

其實保皇點會估到九西嬴左兩次

工人組織爭取加車位

工賊會果然係主力出賣工人。
馬會而家已經係咁推廣網上投注。個電話投注已經難打。馬會咪可以借勢Cut埋電話投注。

爭取加車位唔緊要，佢爭取加車位會搞到人無工開，仲要係一直嘈緊本身已經少嘅原區工作機會